[開戰前夕] 英外相：或驅逐中國外交官

香港反《逃犯條例》修訂觸發大規模遊行，引起國際關注。英國外相侯俊偉(Jeremy Hunt)連日敦促中方尊重《中英聯合聲明》，保障香港高度自治，否則會有「嚴重後果」，但被中方指責說三道四，干預內政。侯俊偉在英國時間周四(4日)接受訪問時，再要求中方尊重《中英聯合聲明》，否則英國不排除制裁中國或驅逐其外交官。

侯俊偉坦言英國對中國稱《中英聯合聲明》已失效並不驚訝(not big surprise)：「我對中國這樣的反應並不驚訝，但他們必須明白，英國是一個需要盡國際義務的國家，其實我提的是沒有爭議的事，中英在1984年簽署《中英聯合聲明》，這需維持50年，我們期待他們能遵守這項聲明。」當記者問到會否對中國實施制裁或驅逐其外交官時，侯俊偉回應指「不排除這個可能」。

「國際協議得到尊重是重要原則」

至於被問到英國是否跟中國對立，是否會導致太多的經濟利益受損，侯俊偉表示國際協議得到尊重更為重要：「如果你問我貿易關係和我們民主原則之間的權衡，歸根究柢，我們一直捍衛我們所信奉的價值觀，我們認為這是一項非常重要的原則，即國際協議得到尊重。」

口交大戰

驅逐埋中國留學生

我無嘢講